（崇日）中國成搖錢樹！UNIQLO短短5年門市倍增 創辦人柳井正：要開3000家

2001年9月，就在美國911恐攻事件發生的幾周後，UNIQLO（優衣庫）首家海外門市在倫敦開幕。1年後，這家號稱「日本國民衣」服飾品牌登陸了中國，在上海開設中國首店。

在經過整整18年後，今年8月底UNIQLO在全中國門市數量達到767家，已超越日本本土直營店數量764家，而且短短5年內就自2015年8月的387家增加了近1倍。

至2019年8月止的上年度，UNIQLO在大中華區市場（涵蓋中國、香港和台灣）營收為5025億日圓，約佔總營收的20%。大中華區市場成長快速，至2019年8月止的3年間年成長率達15%，遠勝日本市場的3%。若維持這樣的成長步調，大中華區營收將於2024年8月止的年度超越日本。

而且中國市場在其中扮演著金雞母。至2019年8月止的年度，UNIQLO在大中華區市場營業利潤率為17.7%，遠高於日本市場的11.7%，有分析師指出，中國消費者樂於購買較貴的產品，而UNIQLO在中國所形成的品牌形象較日本本土高檔。

日本中低級牌子去到支那都可以變貴價
事實證明支那狗一個二個都叛國

其實都係賣番幾十蚊件衫姐
佢哋兩三千個月咪覺得貴

"而UNIQLO在中國所形成的品牌形象較日本本土高檔。"

正爺又fat fat

著開十幾廿蚊件廠貨 用一舊水買衫好高檔架

睇被抄襲

有無人知佢地用緊邊度既綿花

呢間咩黎？？？

第二張好基

好大隻好想畀佢兩個屌

等睇UT違反國安法

佢本身都係抄肥佬黎

佢D衫都已經....冇計設!
印隻公仔 賣你幾十蚊

佢d衫設計愈來愈樣衰

咁版權都要錢既，UNIQLO D 衫幾十蚊質素普普通通，
做出街既HAE 衫其實好方便。

笑撚左！！！

愛国份子

睇下點

其實好抵著
又平又簡單又襟

唔追潮流既真心最好係佢

佢本身係見完肥佬黎決定開返間